【洩露國家機密】 東大嶼人工島有條隱藏高鐵？

本土研究社 Liber Research Community

下周政府會就「明日大嶼」研究經費向立法會闖關5億開展研究，成本估計高達6,240億，將會係香港史上最貴嘅基建。但呢個洗錢大計可能只係「起錶價」，事關我哋發現深圳前海展示廳內嘅一幅「粵港澳大灣區交通運輸系統圖」，本身暗藏玄機。

地圖揭露未來計劃會有另一條高鐵線由深圳前海出發，穿過屯門、大嶼山，直插東大嶼人工島地圖上叫「高鐵支線」，長度同而家嗰條深圳北至西九高鐵差唔多。但呢條「高鐵2.0」嘅走線政府文件係從未提過，地圖更將之前因造價太貴而擱置嘅港深西部快速軌道計劃*「復活」，名正言順係政府之前話「運輸基建先行」嘅發展模式，亦都意味著東大嶼定位上都會其實只不過係深圳前海既經濟從屬地，配合人地規劃多過從自己需要出發。

呢份政府發展藍圖若然唔係今次離奇洩露，恐怕完全將香港人蒙在鼓裡。首先特區政府根本晨早知道，係2016年中，當時都仲係發展局局長嘅陳茂波向全國人大委員長張德江介紹香港未來發展大計時，就展示咗個從未向公眾披露嘅「東大嶼人工島發展」模型，有晒具體範圍同擬建鐵路道路（同政府最新出嗰個plan係一樣架）。但當年年尾做嘅《香港2030+》諮詢時，仲只係畫一個好粗略嘅「六角形」俾香港人知，扮到成件事好似「未有計劃」、「要聽大家意見」咁。可見香港嘅發展計劃就要「讓領導先知」，又或者其實可能係「讓領導決定」，最遲知同無得揀嘅係香港市民。

依家政府嘅策略就係隱藏想做嘅基建工程，篤細啲條數氹你落疊，之後再焗你硬食埋其他嘅基建工程，起一大堆鐵路道路，既配合粵港澳大灣區融合大計，又可以「永續」地將香港人嘅錢利益輸送予中國與一眾基建地產商。如果唔阻止呢種車毀人亡既瘋狂起基建邏輯，高鐵通往既將會係一條滅亡之路。

--
* 運房局2014年公佈《鐵路發展策略》，提到曾考慮興建港深西部快速軌道，連接港深兩個機場並中途接駁至洪水橋，但當時已預計成本會超過1,100億港元﹙按2013年價格計算﹚，認為其經濟效益仍有待驗證，於是擱置。

#不能只有我看到 #天機一早洩漏 #連接東大嶼到前海 #方便同胞直達人工島 #一小時生活圈不是夢 #用港人血汗錢陪葬 #國家級任務 #雙鬼拍門

⚔️ 踢爆溶合規劃 請支持本研規劃研究

💪 了解更多:

建設大灣國

東大嶼定位上都會其實只不過係深圳前海既經濟從屬地，配合人地規劃多過從自己需要出發。
有無巴打解釋下點影響

起到出長洲以南
都cls

我係咁解讀，有錯請屌：

政府點解連土地大辯論未未出正式Report 就公布明日大嶼？

從文件一早內定將「高鐵支線」接駁到東大嶼，香港和中國政府視東大嶼一個半香港半大陸新都市，配合深圳前海經濟區，方便深圳人利用香港作基地（或condom)做更多經濟等活動

同時可以睇到依個計劃係內定 由國家級策略規劃 並非香港政府因為土地問題而做

簡單講，香港政府依家Sell你就以土地不足，要起樓作理由

實際係，東大嶼係國家級任務，包括深圳前海大灣區等國家戰略規劃，u are part of the plan.

起好後 就正式係大灣區人

1.配合廣東自貿區政策
2.冇講出口都但好可能做埋軍港，同高鐵互相配合

片：

推

呢單野過到 香港就連最後既棺材本都無埋
而家個政府好撚恐怖
根本存心欺騙市民落疊 希望過到骨
令到明日大愚工程上馬
完成中央籌錢急令

6000億 一陣就燒光啦

屌你老母

最令我心痛係我身邊唔少n賤 fd
平時懶係本土咁
但竟然弱智到支持明日大愚
短視到on撚鳩
香港死 比我地搵多一萬兩千有閪用咩
到時渣住廢紙咋

今時今日賣港政策
若干年後會唔會係加係歷史書（香港史）？
97前英國殖民地->97回歸->20xx 腥港省 ->
xx 事件 ->脫共獨立
唔好ff了，政府表示永續共產黨

依家9估7000至1.1萬億咋
仲要十幾廿年後

拎你啲錢，但賺咗唔會還比你

唉，都阻止唔到

發夠夢未

上年未講填海果陣已經提過la
不過如果依家先話改走線
即係個島的規劃真係上年先開始諗出黎?

網傳華潤置地項目遠期規劃中 出現香港第二高鐵 直達銅鑼灣

土地唔夠就問深圳拎啦，反正上邊條撚樣都吞左唔少地。

聽到佢講道路基建行先
咁就大鑊
你睇下西九填海
填完屬於道路嘅部份用咗三分一有多
成個大草皮丟空廿幾卅年
極盡浪費之能事

西九龍填海區面積達三百三十四公頃，相當於九龍半島的三分一，當中一百二十公頃用來興建西九龍快速公路，連接赤臘角機場。

到時你人工幾多？
想供想買？搞移民投資都夠啦
一層200呎過千萬啦
賺既錢最後都係你度拎
香港係無本土福利嫁
贊成果班戇鳩 成個鳩鐵有得你睇
唔超支會收支平衡
笑死人咩

你又講唔講得出英治同支殖做呢樣嘢嘅分別？

你就極盡戇撚鳩
>填完屬於道路嘅部份用咗三分一有多
1. 知一半路段下面係咩啩？
2. 解釋下油麻地交匯處可以點用少啲空間？
3. 點起收費廣場？
>成個大草皮丟空廿幾卅年
未起到就浪費咗？

[edit] 你就極盡戇撚鳩
>填完屬於道路嘅部份用咗三分一有多
1. 知一半路段下面係咩啩？
2. 解釋下油麻地交匯處可以點用少啲空間？
3. 點起收費廣場？
>成個大草皮丟空廿幾卅年
未起到就浪費咗？

[edit]

靠cannibalism 搵錢移民

醒少少啦 反正都實玩完 有尾水奶盡埋佢
全民淫賤聯 假結婚 走水貨

中國想食埋香港好耐
今集明乎其實食埋香港人個份

真正倒錢去鹹水海

Pish

pushhhhhhh

lm

其實扮到咁多理由
到底原因未又係得一個
就係唔信香港政府之麻

新加坡,港英填咁多未又係好好地

唉屌

好累啊屌你老味港共可唔可以比香港人抖下

禁錯負皮

咁⋯我地香港人可以點做啊究竟，好似禁住黎搶咁

香港人做錯咗啲咩⋯⋯

有個工程撚fd 2年前已經同我講會起
後面仲有驚喜

是旦啦，你反對到咩
頂多咪上網做鍵戰同俾負皮啲講逆耳說話嘅人

6000億？
2萬億？
高鐵？港珠澳？

本身入得N展唔少人都係為錢為前途
佢哋日後有得搵大錢都唔會理個政府有冇錢架啦
拎住啲銀紙換晒美金再去移民

之前立法會選舉叫過讀N展嘅同學去投票
佢哋真係唔會理呢啲嘢架
仲會鬧人拉布搞到基建上唔到馬

人性本惡，如果政府啲錢係嘥喺Science度，令我有得搵多皮幾
可能我都好似班N展佬咁支持

買地既錢最終邊個比呀屌你老母

你要知匪徒想係打WW3之前搶曬香港D錢！咁就易明好多

攤唔到十年咁耐！到時已WW3了

好期待ww3

你老味成班鍵盤戰士

香港人出錢 起野比大陸蝗

中國人開飯啦

睇下D食物幾多元化

中國D樓好大好結實

無時無刻都好熱鬧 好多爆竹聲

智慧全球第一

做到中國人係福氣

香港人要撐住呀

驅趕垃圾思維大陸狗

香港精神要集結

唔好再比人分化
大家要同舟共濟
保護我地美好既香港
我愛香港
香港是我家

根本明日大嶼之後庫房就已經被掏空，公私營房屋73比，係個度起既私樓要賣幾貴先收得返個本，用啟德樓價去計根本係唔合理。

呢單野除左用黎利益輸送比阿爺之外，諗唔到對香港有咩益處。美其名創造土地去解決住屋需要、創造另一個中環，但實質上全程利益輸送，先舔你大筆人工島工程建造費用，遲下再進一步起條高鐵隊埋去，再舔你一大筆；再之後起出黎既公營房屋大部分都係比上邊落黎既人住，香港人根本無資格住，成壇野根本唔係從香港自身利益出發

劉華我DNGH

高鐵條垃圾起左幾錢，有無人搭

唉 佢地玩曬啦

挑講經咩
你e家都冇方法阻止民賤聯投票
咁鍾意白票焦土
e家咪有得你真焦土囉
成班都on99咁
其實e家個勢都冇架喇
泛民有白頭佬
民賤有民賤
兩邊都賣港
移民啦

我都想問，仲有冇人會上街，拋頭顱，灑熱血

點解香港無機制可以把這班賣港官員收監？

睇到好嬲好恐怖
點解身邊嘅人好似唔在乎咁

起高鐵2.0又要幾多億

怕乜，香港人除左識抽水都惡唔出D乜

依加喺到估7000億
單野起碼搞十幾廿年 未計條膠鐵
年年材料人工成本通脹
依加裝修都每年起碼加10%人工
材料我都當你10%啦
大工程食水仲深 啦我都當你10%
1年就貴700億
10年就一個double
20年
個估價真係人唔笑 狗都吠

好撚嬲
但諗唔到可以點算

「政治呢啲嘢唔關我事。」

共業嚟。

點會賺
你睇吓當年高鐵夠拍撚曬心口話賺幾多幾多

現實係回撚到零頭都當你贏

仲有人信大白象有錢搵 你有無聽政府大大力宣傳高鐵搵左幾多錢？ 聲都無聲過就知無錢搵仲要賠好多

即係啲樓都唔係比香港人住啦

香港人從來都無得揀

其實唯有係李柱銘果類
你明知佢係投符合佢自身利益既票
但其實係e d人先唔會投對大陸有利既票
你唔好理佢係咪美國既內鬼
起碼敵人既敵人就係朋友
政治其實不嬲係互相利用
既然佢親美反中就應該利用e d人
不過e家冇晒e d人啦已經

從來都唔係設計比香港人住，係比新香港人

真係冇佢乎 咩土地大辯論根本無撚柒用 反正港共都一心填海
Cls

賣地個2萬億變出黎咩，咪又係市民食
政府造地但就揀個最高成本最離地既填海方法

以前唔會咁起係因為仲有大船黎香港
政府話活化啟德做遊船基地失撚敗左
即時起撚晒大橋封航道算柒數
證明啟德項目plan a正式玩完

Cls 全部都用億計，填晒成個香港連接新界九龍香港島啊笨柒

不停改名防起底
不停叫人投共

不如填撚到南沙群島啦，根本係亂9咁黎

諗住起完之後順勢將香港變大灣區？

2049年起完俾返大陸 關我地咩事？

做香港人最慘一定係望住個香港變到咁又無能為力
利申：00後

推上熱門

政府一係講到明係配合國家發展，為2047拆關準備啦好冇

大陸規劃緊一條高鐵好似叫京九專線
北京>雄安>深圳>西九
不過當時未有大灣區同東大嶼計劃
咁搞法而家可能唔再用西九做終站
直喺人工島起多個高鐵站

same 是旦啦
btw 你個名

前海根本搞唔起？
結果香港發展東大嶼，
他日會在此放寬邊界
大量內地專才可在此工作

發夢嗰時諗，如果起完之後，大灣區獨立可唔可行。
全部人都識廣東話有共同語言；水、食物都可以自給自足；人口、經濟夠

頭盔利伸：發夢+政治中立

我就移左啦 賣港班仆街政府人898

第二條高鐵咁係咪又一地兩檢

要向楊廣進貢

車公都話撚左係石田，乜鳩都種唔出！
香港人死梗㗎啦！

話人白票焦土，dq果陣唔出聲甚至話人抵死果啲又唔係焦土？支持修改議事規則自閹又係唔係焦土？

話説琴日單程證議案點呀？比你含淚投泛民，但就連自己友啲議案都棄權/唔投，比你真係拎住所謂關鍵一席理論上阻到建制派都無鳩用啦

同打劫無分別

正 永續工程界

果然政府任務先會咁快手，咁落力

我係大灣區人，我以大灣區為榮

唉 痴線

明日大嶼之所以要咁多錢，係準備攻打台灣的

播返首highway to hell 賀一賀佢

感謝黨同領導

鳩up加個大灣區姐
明明就九唔搭八

近商業區真係無撚敵

踢走大半深圳人先，唔該鬼同班北佬共同語言，另外話食物夠嘅你認真？

究竟身邊嘅人係唔知定係唔在乎

宜家要過關，膠鐵當然唔方便
好快就會拆關，到時珠海大陸直通香港各區，四圍都係支那狗真係冚家富貴

根本所有嘢係俾大陸規劃晒
港共就跟住做

點解仲未有黨派反對

屌，交咁多稅就係幫垃圾支那狗起嘢

填晒佢做平地啦笨

有冇人上街

最仆街係用香港人錢送錢比大陸
起完仲要唔係比香港人用 但要香港人埋單
屌佢老母

走啦

甘就解釋到，點解政府點都要起個 明日大愚 出尼

推上報

心寒

「咁」
「嚟」

方便運軍隊去南海果頭？

班魔鬼狗官淨係識奶共出賣港人

如果有高鐵，我反而 support
可以大力推動旅遊運輸出口

cls

其實都係做下show姐
都係過硬拉

明知香港人無反應就緊係繼續啦

今日有另一篇新聞講

係磁浮車

研大灣區建磁浮列車 時速600公里串連本港東大嶼機場

url]研大灣區建磁浮列車 時速600公里串連本港東大嶼機場

大灣區真係好撚柒難聽
其實我哋同班支那人唔撚係好撚熟㗎昨屌

放心 一定過到

好撚心酸 點解身邊好似冇人關心咁 屌你老母香港就嚟冇哂喇 冇嘢可以做到呀屌你老母

如果真係要咁搞嘅話 我覺得最尾大陸一定要填番數先得
冇理由國家戰略建設要攞香港啲錢嚟起

我立即屌爆你老母
你可以沉默 誨氣 唔作為
但調返轉頭幫支那幫建制 死全家

有班人仲話無地咪要填海囉
但而家唔撚係 for 你用架柒頭

前期已經6000億
今獲仲唔FatFat

郊野公園同山唔比剷平
你地想點
同大陸買地又話唔肯

呢D野不嬲20前年諗定想點做
發展呀大佬

棕地農地丁地近岸填海golf場？

鬼咩？啲child登仔淨係識屈毛、打腥講飛機啫嘛！
牠們卻阻止唔到腥講黐大陸、學埋中共國啲衰嘢呀

淨麵粉填海地價1400億，同新界佬收地1000公頃都差不多呢個價，咁梗係要新地，起碼keep到牛屎地之餘仲造多塊地先，CBD3位置更在中心點方便大多數港人

交通基建你開法大西北都要做，家吓西鐵屯公已經冇capacity，如何承受多100萬人口？

中立理性咁睇，大家有嘅options就係咁

共產黨員們真係亂鳩咁黎
仲話要超英趕美
領導層咁冇誠信真係遲早領導到亡國

「噉」

利申：絕對唔支持高鐵2.0
只考慮香港要面對同解決嘅問題
多餘野唔會做

出世

你估香港(商家)無得益咩

中立理性唔係畀你elevate自己嘅expression
>CBD3位置更在中心點
邊度中心？
>交通基建你開法大西北都要做，家吓西鐵屯公已經冇capacity，如何承受多100萬人口？
你知唔知兩者有咩分別？

跪求第三個options

連登仔咪答你cut 150

去到呢個地方根本咩行動都冇用啦
要怪就怪以前仲有人企出黎既時候周圍d人既冷言冷語
香港玩完架喇，我敢講起完呢個仲有下一單
佢地一定會誓死將支那同香港連埋

邊度唔中心？開google map出黎望望？

就當你唔起人工島，慳返1400億填海費
你知唔知現時已經有洪水橋、元朗南、古洞、錦上路新發展區，計劃新增人口已達5、6十萬
喺新界西交通負荷爆棚嘅現時，都需要有新交通基建去配合

個logic就係咁

是但
睇死你都係起到塌

屌你老母 唔撚使50年
以為你真係解決緊土地問題
就算嗰計劃係on9 出發點都幾好
點撚知你玩鳩香港人
叫我地幫你班中共做埋晒啲不法勾當
仲要呃鳩6000億去幫你地同化返我地
若呢單野係真 我真心屌你全家

咁撚懵你支那仔

Cut到我一定讚成

但都冇關係，有多啲土地儲備
起大啲多啲，冇誘引卑地產狗起劏房
大家可以住大啲
淨係呢點已經成立

首先搞清楚而家係你提出呢兩個point，我只係反駁緊你，未講到其他嘢，唔好離題。如果你係站喺政府立場講嘢，你係有責任提供一堆option跟住同我哋講你考慮晒其他之後提出呢個新都心嘅recommended/preferred option。

政府洗到香港冇晒錢 到時蝗國名正言順接管香港
一齊都係個局

用香港錢發展大陸
然後大陸貪哂d錢

1. 其實政府同地產商贊助嘅專家智庫一直話收回棕地好貴、貴過填海好多，都係引用緊收回新界農地嘅最高補償價——甲級農地每呎1,348.8元，去同填海最樂觀（但亳無基礎）嘅每呎1,300元估價比較，然後得出收棕地比填海貴嘅結論。但哩種講法完全係欺騙市民。

收回新界農地嘅特惠補償制度實際上分了甲、乙、丙、丁四個級別，分級原則主要按地價、與新市鎮／新發展區的距離、以及土地發展潛力而定。甲級係最接近新市鎮、交通一般最方便、市場價值最高嘅地段，其次為乙級，但不少丙級地段仍有道路通達。是次綠色和平嘅研究就發現，政府未有發展計劃嘅1,030公頃棕地當中，有836公頃為私人地（需要收地發展），而當中逾半（433公頃）位於丙級地段，收地價格只係每呎562元，只及甲級呎價嘅四成！而家政府用甲級價去估算收回所有棕地嘅成本，必然係極度誇大了。

研究並指出，若以甲級價錢收回所有現時甲級地段內、以及新界北新發展區內*嘅私人棕地（共246公頃）、加上乙級地段嘅私人棕地（52公頃）、及夾雜於這些地段內嘅棕土官地（85公頃），這合共383公頃土地只需花404.5億已可收回，重新整全規劃作公共用途。參考離島或赤柱等鄉村式公屋設計，以3.6倍住用地積比發展約12層嘅公營房屋，呢383公頃嘅土地就可興建19.2萬伙公屋，比整個明日大嶼號稱可提供嘅10-18萬伙公營房屋更多！

由於甲、乙級棕土嘅地理位置較接近新市鎮，部份棕土場更是大片相連，甚至適合以高密度發展，呢個研究估算以3.6倍地積比發展已係非常保守，而其餘位於丙、丁級地段嘅棕土發展潛力仍未計在內。

2. 仲未計個島大部分既土地唔會起公營房屋

3. 起喺個海，打風點算？團結基金防波堤起兩米咋
如果起高啲，成本幾多？

睇返十年前既十大基建項目其中一項都同而家呢個好似，只不過個名唔同左

>邊度唔中心
點？肯解釋呢個「中心」點互動同流動未？
>你知唔知現時已經有洪水橋、元朗南、古洞、錦上路新發展區，計劃新增人口已達5、6十萬
好明顯你亦完全唔知有咩道路同鐵路規劃過
>喺新界西交通負荷爆棚嘅現時，都需要有新交通基建去配合
新交通基建同發展新built-up area冇必然關係，更重要嘅係興建港島-大嶼山唔一定要填海，唔好離題。

推左可以點
雨傘運動過後完全體會到香港人係幾無力
垃圾政府根本唔理香港人
每日150個 而家小學個個講普通話
香港人都係早啲起身返工搵錢移民

諗得會唔會太天真？

佢而家話用啟德個價去計，起大啲的話，當$30000一呎，700呎講緊係超過二千萬，普羅大眾會afford得起咩？最後咪得上邊班有錢佬買得起，點樣可以住大啲？

最後咪私營房屋起比大陸有錢佬，公營房屋比每日150囉

冇辦法

屌你我只係企喺市民立場去睇成件事
我有樓都想住大啲，將來仔女有屋住唔使未做共奴之前已經做左地產奴
憑乜當我政府咁撚，觀點同你唔同就要人serve你？

相反我問你唔agree點解，有冇更好建議你就唔撚識答回避問題，比個台你表演又唔比啲料黎睇
證明你離撚哂題、自我中心到不得了

搵錢移民

做二等公民

好過而家做三等奴隸仲要晚景難保

又係你
我已經聽你話，拆返條數
仲特登research埋收棕地價，更正埋
用你話1500蚊呎收地又何妨？ 咪就係得出上述比較

你未清楚全盤數/邏輯不到班就咪一味打手咁長編大論重複又重複

上要只計填海人工島，3千幾億1000公頃
都$3000 一呎
貴棕地農地既最高估計一倍

其次陸上基建點一定平過海上基建

而家係你同大家講要支持，我問你原因等你表演就喺度兜圈講啲無關重點嘅嘢再射返個波過嚟，冇料到就要人認同你？冇嘢好駁淨係附和政府嘅就出少句聲啦，中立理性
>大家有嘅options就係咁
你睇過咩option(s)呀?

精神病嗰啲

司徒華：「大家都係中國人，民主回歸呀！」

美國關係法

支持大灣區獨立

查實呢，私樓價格就好可能越多越離譜，脫離大多數人負擔能力，就好似星加坡咁
要控都控唔到，一來政府唔想，二來香港6成業主大多數都唔想，身為業主嘅我點會唔明
一般市民要上車，居屋會係出路
政府居屋定價同市價脫勾係第一步
資產限額不斷提高以致cover大多數人係第二步
再來就係超大量供應
任由私人市場炒到上太空，資助房屋會係另一個market

Thats the only way out

越來越

你咁樣唔fair
我都用你1500/呎收地價（近乎無可能）
你就咪將填海estimated cost自行bump大兩倍啦

香港地理101，究竟有幾多成山地，幾多成平地？
起隧道唔貴？仲貴過誇海搭橋
重點係沿岸仲有幾多吉地可以唔起地底隧道底下造路？一條東涌線，一條西鐵線，一條三號幹線，依家再起多兩條平行線？

其實話全面收回並發展棕地其中一個最大問題係現有交通網絡支持唔到係新界咁多新增人口，要全面提升現有網絡既容量（唔只錢，仲有係現有網絡有冇擴展空間）同要確保日常影響最少係一件好難既事

1. 填海地既成本係用上面儡表計
2,560+950

棕地成本，政府話棕地農地‘貴’時都係話佢哋要1,3xx一呎

2. 將軍澳藍田隧道3.8公里150億
已經係好撚貴

政府計劃興建新隧道，接通將軍澳至藍田兩區，最新造價相比去年預算82億增加超過八成，高達150.9億元，亦將預計完工的日期延遲一年至2021年⋯⋯據土木工程拓展署的資料顯示，接駁藍田、將軍澳的隧道工程，長達3.8公里

沙中線，穿山爆石仲要整埋火車系統，都係57億一哩

當隧道40億一公里，3000億足夠喺新界起到九彩

仲未計地價平過人工島一半

哩一個根本係偽命題
香港總體人口再加一百萬，邊度都仆街
人工島唔撚係監獄
佢哋都係會周圍走
當一半人湧去港島番工
港島交通一樣冚家鏟

其次，三千億足夠大大擴展現有道路網
新界現行道路附近大把空地

Exac7ly

某啲人講幾多次都冇用
absorb唔到別人觀點，一味反問轉移視線，輸打贏要，我就廢事再討論落去

有腦嘅自己睇，客觀野已經出哂黎

>要全面提升現有網絡既容量（唔只錢，仲有係現有網絡有冇擴展空間）
問咗你幾次都唔肯講點講係冇嘢講就過主啦

你知兩種唔同計劃有咩共通點㗎可？
>起隧道唔貴？
識分兩種隧道未？
>仲貴過誇海搭橋
得一條比較大機會會起橋
>重點係沿岸仲有幾多吉地可以唔起地底隧道底下造路？一條東涌線，一條西鐵線，一條三號幹線，依家再起多兩條平行線？
嘩你真係唔識㗎喎

Quote野都quote到一舊舊

1. 你未明個邏輯同發展限制
2. 等睇棕地研究報告
3. 資料都唔識自己搵要人spoon feed睇你中學都未畢業

問緊你兩者 transport infrastucture 你求其抌啲其他link出嚟，burden of proof喺你度，答人一岩一忽，冇邏輯定唔識字？ 邏輯你有提過佢嘅規劃前設咩？發展限制你識講道路同鐵路嘅興建限制？ 望到你上面講嘅嘢我就好懷疑喇
睇怕你feed畀自己嘅都係garbage in, garbage out

Your point is?
>其實話東大嶼都會其中一個最大問題係現有交通網絡支持唔到係東大嶼咁多新增人口，要全面提升現有網絡既容量（唔只錢，仲有係現有網絡有冇擴展空間）同要確保日常影響最少係一件好難既事
啫係點呢？你知道明日大嶼重包啲咩㗎可？

成班比人撚狗咁狗都冇知覺

聽到要成6千億起就已經知香港玩撚完 望住自己既地方比班人一步一步咁賣港真係好心up

所以咪話你唔明個關係圖、limitations, 同埋冇能力做integration/synergy

1.香港要地>>2.唔想填海>>3.other options e.g.開發棕地
>>4A.收地難, 重置作業複雜>>發展時間表唔穩定+有變數
>>4B.發現現時交通負荷唔黎>>要起新交通網絡先support到棕地新增人口>>基建費????億(觀乎棕地位置出市區幹道一鐵一公路至少二三千億, 另加本區連接)
>>5.比得呢個價同起得呢埋堆交通基建, 唔爭在比多千幾億填多個島, 利用新基建達致cost sharing/ synergy

從time & cost考慮, 成個計劃係一個整合
而東大嶼作為CDB3更有助分流東九中環傳統CBD壓力
絕對有前瞻性

關西機場沉左未

你呢啲地產打手炒樓者死埋一二邊啦

低能，成日貼文催人買樓樓都唔識cash flow?

>觀乎棕地位置出市區幹道一鐵一公路至少二三千億
你自己吹出嚟？知唔知兩者有咩異同？如果唔識呢範不如就唔好拗呢點喇，你而家disprove埋政府自己嘅計劃
>5.比得呢個價同起得呢埋堆交通基建, 唔爭在比多千幾億填多個島, 利用新基建達致cost sharing/ synergy
>而東大嶼作為CDB3更有助分流東九中環傳統CBD壓力
你個分流係要經市區同一通道嘅噉叫分流？獨立填個新島出嚟都幾有synergy喎，原來其他地方新發展區跟已發展區同沿走廊發展係冇嘅，更加唔好講佢哋分別應該做咩。

唔止十年同呢一樣，成個計劃都係

算啦 佢好似連我講棕地定東大嶼都分唔清 如果佢係想專登串我唔識野既仲好笑

根本佢地心目中既規劃就係只做棕地，提升新界現有交通網絡，起到樓同埋有啲商業就得，但係不斷忽略規劃唔只係諗邊到有地黎發展 ，而係為左邊個、為左咩、同埋同體制既關係等等。老實講，如果唔做東大嶼而做棕地，唔講交通基建，學前署長講話提升洪水橋作為新界CBD+同由前海起條高鐵落黎，佢地又會話係俾150/ 港共同化手段，唔係俾香港人住。講到尾 佢地係覺得依加所有野都唔係為香港人，本住呢個原則去睇規劃問題，得出既結論就係佢地果啲。所以你再認真同佢分析都冇用，對牛彈琴一樣

點disprove? 咪好發展囉最好
新界西已經夠人頭，請轉投其他地區

1.其他已發展區做CBD,
等強拍重建？ 數量？
同舊有CBD同流唔加重交通負荷？

2.新發展區CBD
不嬲多CBD發展係可以， 亦係part of東大嶼發展計劃
但你孤注一擲棕地，ensure到timeframe?
棕地有咩問題請重溫上文
所以先有東大嶼，2025開展2032入伙有哂時間表
與此同時洪水橋係可以平行發展CBDN嘅
一套基建support兩個發展計劃，並達到分流效果

3.沿線走廊？
乜屯公仲有capacity架幾乎日日炒仲唔夠？
知唔知市區交通個樽頸位同方向喺邊
道路擴闊？知唔知一炒車就全線封閉

唔使喺度玩文字，一睇就知你外行人冇料扮四條
觀點流於表面
招呼埋你最後一次

唔該巴打

補充一句啦，依加東大嶼其中一個重點係提供額外400萬平方米既商業GFA（grade A office為主），呢點係NDA / 現有CBD/ 現有工商業區能夠提供得到。（已經唔講咩協同效應同係CBD短缺grade A office 既問題）洪水橋都係講緊200萬商業GFA， 仲要定位唔係東大嶼果種CBD。

補充一句啦，依加東大嶼其中一個重點係提供額外400萬平方米既商業GFA（grade A office為主），呢點係NDA / 現有CBD/ 現有工商業區未能夠提供得到。（已經唔講咩協同效應同係CBD短缺grade A office 既問題）洪水橋都係講緊200萬商業GFA， 仲要定位唔係東大嶼果種CBD。

做大彎區人，你我齊參與建設香港市

要講咩行嘅咩，你終於肯認你你唔識喇？淨係識派膠，loop現有嘅嘢
1. 你而家個方向九龍-ELM咪中長遠會經囉西隧囉同LAR，長遠最短距離一樣。NWNT-ELM向返單一個方向、單一通道，又係要等長遠先有第二條路
2. 有話過要NDA起新都心？
3. 你到底知唔知政府規劃過咩路同鐵路？畀多次機會你，你完全冇解過

[edit]
1. 多個方向都係塞返落同樣嘅放射狀走廊

Ok you win，唔講高鐵網同城際快速鐵路，規劃署長最清楚港深機鐵同跨鏡道路會比預期低幾多流量

大家都係討論 冇話邊個win 唔win, 但係唔好不斷轉移視線囉

再者最清楚實際同預期流量果個叫運房局局長